theories/equivalence/macros/MacroTactics.v
@@ -9,6 +9,12 @@ From Stdlib Require Import Arith Lia.
 
 Import ListNotations.
 
+Definition label_lt_idx l1 idx :=
+  match l1 with
+  | None => True 
+  | Some (A k) => k < idx
+  end.
+
 Lemma labeled_instr_if_macro_false : forall x label_idx max_char if_goto_idx n,
   n <> label_idx ->
 
@@ -22,38 +28,132 @@ Proof.
 Qed.
 
 
+Lemma labels_less_than_if : forall x if_idx max_char 
+  goto_label label_idx,
+  if_idx < label_idx ->
+
+  StringUtils.labels_less_than (get_if_macro_label x 
+  (Some (A if_idx)) max_char goto_label) label_idx.
+Proof.
+  intros.
+  induction max_char.
+  + simpl. lia.
+  + simpl. split; try lia. auto.
+Qed.
+
+Lemma labels_less_than_incr_blocks : forall incr_idx x z aux max_char
+  goto_label label_idx,
+  incr_idx + max_char < label_idx -> 
+  
+  StringUtils.labels_less_than (get_all_incr_blocks x z aux 
+  max_char incr_idx goto_label) label_idx.
+Proof.
+  intros. destruct max_char.
+  + simpl. apply I.
+  + simpl. induction max_char.
+    - simpl. lia.
+    - simpl. split; try lia. apply IHmax_char. lia.
+Qed.
+
+Lemma labels_less_than_di_blocks : forall di_idx x z aux max_char
+  goto_label label_idx,
+  di_idx + max_char < label_idx -> 
+  
+  StringUtils.labels_less_than (get_all_di_blocks x z aux 
+  max_char di_idx goto_label) label_idx.
+Proof.
+  intros. destruct max_char.
+  + simpl. lia.
+  + simpl. induction max_char.
+    - simpl. lia.
+    - simpl. split; try lia. apply IHmax_char. lia.
+Qed.
+
+Lemma labels_less_than_instr : forall instr_label idx instr idx',
+  label_lt_idx instr_label idx  ->
+  idx' > idx ->
+  StringUtils.labels_less_than 
+  [StringLang.Instr instr_label instr] idx'.
+Proof.
+  intros. destruct instr_label.
+  - destruct l. simpl in *. lia.
+  - simpl. apply I.
+Qed.
+
+Lemma labels_less_than_transfer: forall label_idx x z 
+instr_idx instr_idx' E aux max_char,
+  instr_idx  < label_idx ->
+  instr_idx' + max_char < label_idx ->
+  StringUtils.labels_less_than (transfer_block (A instr_idx) x z 
+  instr_idx' E aux max_char) label_idx.
+Proof.
+  intros. unfold transfer_block. 
+  apply StringUtils.labels_less_than_app.
+  apply labels_less_than_if; lia.
+  simpl. apply labels_less_than_di_blocks. lia.
+Qed.
+
+
+
+
+Lemma labels_less_implies_diff_weak :
+ forall (p_str : list StringLang.instruction) (n : nat),
+       StringUtils.labels_less_than p_str n ->
+        StringUtils.has_labeled_instr p_str (A n) = false.
+Proof.
+  intros.
+  eapply StringUtils.labels_less_implies_diff.
+  eauto. lia.
+Qed.
+
+Lemma get_labeled_instr_transfer: forall instr_label x z label_idx 
+E aux max_char t,
+  ((StringLang.get_labeled_instr ((transfer_block instr_label x z label_idx E
+   aux max_char) ++ t)) instr_label) = 0.
+Proof.
+  intros. destruct max_char; simpl; rewrite eqb_lbl_refl; reflexivity.
+Qed.
+
+Ltac solve_less_than :=
+  solve [apply StringUtils.labels_leq_max; try lia]
+  ||
+  solve [simpl; try lia]
+  ||
+  solve [eapply labels_less_than_incr_blocks; eauto; try lia ]
+  ||
+  solve [eapply labels_less_than_di_blocks; eauto; try lia ]
+  ||
+  solve [apply labels_less_than_if; try lia ]
+  ||
+  solve [apply labels_less_than_transfer; try lia]
+  ||
+  solve [eapply labels_less_than_instr; eauto; try lia ].
+
+
+Ltac solve_less_than_app :=
+  try solve_less_than;
+  repeat (rewrite <- app_assoc);
+  try (apply (StringUtils.labels_less_than_app));
+  try solve_less_than.
 
 Ltac cancel_nat_goal :=
-  (* Reassocia os parênteses da meta para a esquerda *)
   repeat rewrite <- Nat.add_assoc;
   repeat match goal with
-  (* Caso 1: Com conteúdo no meio *)
   | [ |- context[ (?a + ?x) - ?a ] ] => replace ((a + x) - a) with x by lia
-  (* Caso 2: Sem conteúdo no meio (vazio) *)
   | [ |- context[ ?a - ?a ] ] => replace (a - a) with 0 by lia
   end.
 
 Ltac solve_var_equation :=
-  (* 1. Expande as definições desejadas *)
   try unfold StringLang.append, StringLang.del, StringLang.update;
-  
-  (* 2. Simplifica as expressões booleanas *)
   repeat match goal with
-  (* Caso Reflexivo: eqb_var x x vira true *)
-  | [ |- context[ eqb_var ?x ?x ] ] =>
-      rewrite (eqb_var_refl x)
-
-  (* Ordem Direta: substitui exatamente a hipótese *)
+  | [ |- context[ eqb_var ?x ?x ] ] => rewrite (eqb_var_refl x)
   | [ H : ?b = false |- context[ ?b ] ] => rewrite H
   | [ H : ?b = true  |- context[ ?b ] ] => rewrite H
-
-  (* Ordem Invertida: aplica simetria e reescreve *)
   | [ H : eqb_var ?x ?y = _ |- context[ eqb_var ?y ?x ] ] =>
       rewrite (eqb_var_symm y x); rewrite H
   end;
-
-  (* 3. Tenta fechar o objetivo se ele já for reflexivo *)
   try reflexivity.
+
 
 
 Ltac solve_label_diff :=
@@ -61,21 +161,18 @@ Ltac solve_label_diff :=
   ||
   solve [ eapply StringUtils.labels_less_implies_diff; eauto; try lia ]
   ||
+  solve [ apply labels_less_implies_diff_weak; solve_less_than_app; try lia]
+  ||
   solve [ eapply labeled_instr_if_macro_false; eauto; try lia ].
 
 Ltac clean_nat_eqb :=
   repeat match goal with
-  (* 1. Caso Reflexivo rápido: substitui sem chamar o lia *)
   | [ |- context[ ?x =? ?x ] ] =>
       rewrite PeanoNat.Nat.eqb_refl
-
-  (* 2. Tenta provar que é TRUE *)
-  | [ |- context[ ?x =? ?y ] ] =>
-      replace (x =? y) with true by (symmetry; apply PeanoNat.Nat.eqb_eq; lia)
-
-  (* 3. Tenta provar que é FALSE *)
-  | [ |- context[ ?x =? ?y ] ] =>
-      replace (x =? y) with false by (symmetry; apply PeanoNat.Nat.eqb_neq; lia)
+  | [ |- context[ ?x =? ?y ] ] => replace (x =? y) with true by 
+        (symmetry; apply PeanoNat.Nat.eqb_eq; lia)
+  | [ |- context[ ?x =? ?y ] ] => replace (x =? y) with false by 
+      (symmetry; apply PeanoNat.Nat.eqb_neq; lia)
   end.
 
 
